[倒數3個月] 寒蟬鳴泣之時 卒 (74) 2021年7月放送！

因為係完全新作，太多新內容可以討論，好難可以再好似之前咁乜都4重加密討論，咁樣只會阻礙到大家討論
嚟緊大家討論寒蟬都唔會點加密，好大機會會劇透到新人，所以新人嘅話快啲睇吓第一頁q&a，之後快啲睇哂原版先再返嚟睇新版同追post

卒PV

ーSTAFFー
原 作 竜騎士07/07th Expansion
監 督 川口敬一郎
シリーズ構成 ハヤシナオキ
キャラクターデザイン 渡辺明夫
アニメーション制作 パッショーネ
製 作 ひぐらしのなく頃に製作委員会

ーCASTー
前原圭一：保志総一朗
竜宮レナ：中原麻衣
園崎魅音・詩音：ゆきのさつき
北条沙都子：かないみか
古手梨花：田村ゆかり
大石蔵人：茶風林
富竹ジロウ：大川 透
鷹野三四：伊藤美紀
入江京介：関 俊彦
知恵留美子：折笠富美子
赤坂衛：小野大輔
園崎茜：井上喜久子
羽入：堀江由衣
*EUA：日髙のり子

香港正版：

官方網站：

ーQ&Aー
希望大家睇咗先，真係唔明先再問

Q：又話remake嘅？
A：其實官方從來都冇話過remake，只係話會有寒蟬New Project
只不過pv+埋第一集，大家都assume咗佢一定係remake
最後全世界好成功比佢撚狗，第2集即刻連title都改埋，可以話係新作/續篇嚟

Q：咁既然係新作，我係咪要去睇咗原版先？
A：雖然原作者話新人入坑可以照睇新版，唔洗睇原版都得
不過基本上全部巴打都認為去咗睇原版先會好啲，因為新版第2集一開波已經會劇透咗成套嘢一個最重要嘅點，會完全冇哂睇原版嗰種震憾
所以快啲去咗睇原版先，睇完再返嚟一齊睇新版

Q：我未睇過原版，但已經睇咗新版第2集...係咪已經收皮...？
A：唔洗驚，其實你未睇過原版嘅話，多數都係覺得唔知佢一開波嗰幕係做緊乜鳩，應該未必知佢透咗你啲咩
總之依家即刻stop，去咗睇哂原版先再返嚟睇新版就得

Q：我好忙，冇咁多時間補翻原版，直接睇新版應該ok？
A：冇時間嘅話會寧願你唔好睇住，等嗰排真係得閒再去睇原版，都唔好直接睇新版
套嘢唔會走咗去，幾時都有得睇，新鮮同神秘感緊要好多

Q：google見原版有好多季喎，點樣開始睇好？
A：正篇故事係得兩季
寒蟬鳴泣之時
寒蟬鳴泣之時 解
睇完依兩季就可以，加埋有50集，好快睇完
禮 煌 擴 係OVA嚟，同主線基本上冇乜太大關連
禮 就絕對建議睇埋，可以當係解嘅延續，同埋會講多啲某幾個角色嘅過去/背景
煌 就係賣肉賣萌搞笑日常番，想睇吓佢地成班搞吓笑做吓鳩嘢嘅可以睇埋
擴 就....其實可以唔睇

Q：見你地係咁講咩海貓海貓，又係咩嚟？
A：原作者嘅另一套作品，海貓鳴泣之時

你可以當係寒蟬嘅續作，但故事基本上係冇乜太大關係，可以當獨立作品咁睇，只係內容有時會見到寒蟬嘅彩蛋，同埋某幾個角色都同寒蟬嘅角色有啲關係咁解
至於點解會係咁講海貓，因為新版op入面有幾個位係海貓彩蛋嚟（其實直頭已經有一個海貓角色喺個op度出現咗...），就令好多人都估可能新版寒蟬嘅故事會同海貓有關連，所以大家都好撚興奮
不過暫時都係大家估估吓討論吓，官方冇正式公佈過任何嘢，只能夠期待吓新作會點發展落去

Q：嘩咁我係咪要睇埋海貓先可以開始睇依套寒蟬新作？
A：唔洗，睇完原版寒蟬兩季就得
當然，如果你有時間嘅一定建議你睇埋，因為本身海貓都係一個唔會差得過寒蟬嘅神作嚟，甚至有唔少巴打鍾意海貓多過寒蟬添！絕對值得睇
但建議你嗰排真係好得閒先好開嚟睇，因為海貓好長，角色同資訊量都好多，唔建議好rush咁睇，等陣消化唔哂仲衰
仲有一個重點，記住海貓唔好睇動畫，垃圾嚟
記住一定要睇漫畫或者去睇原作VN

VN就可以去steam買
或者買啱啱新出嗰隻都得

うみねこのなく頃に咲 ~猫箱と夢想の交響曲~
（PS4/Switch）（有PC版不過係龍繪）
包哂海貓EP1~8+外傳
（日文only）

再諗到咩問題，下個post再加

以下係更多關於寒蟬同原作者龍7其他作品嘅資訊
有興趣嘅絕對建議睇埋！
感謝 開心扯線公仔 巴打整合

———————————

當睇完寒蟬動畫而想對哩套作品有更深入認識但又唔知點嘅話可以望下面 (可能有劇透)

———————————

如果有人對龍騎士07嘅作品有興趣嘅話可以望下面 順便睇下作者其他故事

When They Cry 系列

寒蟬鳴泣之時
(後面自己加"し編")
[鼓勵只睇過動畫嘅人去睇漫畫/VN補返細節位]
主線：鬼隠 綿流 祟殺 暇潰 - 目明 罪滅 皆殺 祭囃
動畫only(A)：妖戦 結縁 猫殺 厄醒 夢現
漫畫only(C)：心癒 燕返(麻雀) 現壊 鬼曝
遊戲only(G)：手機驚嘅命 染伝 影紡 言祝 澪尽 盥回 解々(解解?) 憑落 神姦 PsP嘅雀
AC：鬼騙
AG：罰恋 羞晒 Outbreak(啫係OVA嘅擴)
CG：宵越 雛見沢停留所
ACG：賽殺 昼壊(改編自Daybreak)
官方同人小說合集：語咄 [入面都有一篇叫鬼騙篇 但wiki confirm係完全唔同嘅故事]

海貓鳴泣之時
[基本上一定唔可以唔睇]
出題篇:：Episode 1 2 3 4
散(解答篇)：Episode 5 6 7 8
外傳：翼 羽 黃金夢想曲cross 咲
漫畫加插：黃金魔女的自白
但記住一定要睇漫畫/VN，唔好睇動畫

白鸛鳴泣之時
(未出哂)
前傳+Episode 1 2 3 4

非When They Cry系列

彼岸花綻放之夜
(有海貓嘅角色出過場)
第一夜: 1 至 7 話
第二夜: 1 至 7 話 (其實應該係8-14, 全個系列總共十四個故事)
原著係漫畫但VN內容豐富啲，再加上畫師過咗身，所以就冇出了

神隱之狼
有動畫，原作喺PsP

Rose Gun Days
VN總共四篇: Season 1 2 3 + Last Season，見Amazon漫畫版好似已經出齊哂

祝姫
有漫畫，原作喺DMM

仲有好幾套同Key社合作或者唔係得佢一個寫嘅劇本故事就唔寫落嚟了
I love 竜騎士07

第24集（業）

注意！新版係完全新作/續篇嚟，未睇過嘅巴打快啲去睇咗原版先好返嚟再睇新版同追post！
有咩關於新版原版嘅問題想問嘅可以睇吓第一頁Q&A先，應該都會解答哂，真係唔明先再問

Btw有人係睇咗寒蟬但未睇海貓/白鸛
所以如果想劇透討論海貓/白鸛嘅唔該4重加密！

咁樣

多謝合作

ー SONG ー

OP Full ver
亜咲花 - I believe what you said

ED1 Full ver
彩音 - 神様のシンドローム

ED2 Full ver
彩音 - 不規則性エントロピー

EP19 插曲
梨花 x 沙都子 - オレンジ色の風

ー巴打作品ー

By痴肥豬肉佬

By哪有大忙人

By黑貓老公

龍7業後訪談日文原文

By 星漾晴
轉自K島 唔肯定係咪啱 等識日文出黎對

跟之前一樣大概翻了一下訪談內容
>上班偷弄囧

一些內容先前跟粗品的兩場訪談就已經提過了。
>這次是為了回報老粉，讓他們重新體驗考察樂趣為起點作的。
>原作裡沙都子的成長描寫篇幅被犧牲了，所以這次她是主角。
>暮蟬就是暮蟬，跟海貓的關聯當成彩蛋程度就好。

新的內容
-製作組熟知各媒體的暮蟬作品和中心思想。
-角色設計的渡邊老師是虎牙+OK繃之神。
-除了配沙都子的金井小姐外，聲優們基本上不知道劇情發展，
尤其是對配梨花的田村小姐更是嚴格保密。
-卒播放後回頭審視祟騙篇會有不同看法。
-標題合起來的卒業是指這次動畫故事的收尾，和系列完結無關。

基本上也重申了龍騎士自己的想法，希望觀眾能享受、珍惜
大家一起推敲的過程，而不是只視正解為唯一、其他都不重要。
尤其是在現今SNS蓬勃發展的時代。

卒2nd pv

驚thumbnail劇透所以唔放喺#1啦

右邊who

南井巴

做咩會變左圍爐post

其實一直都係圍爐post

毒撚係咁

好歌推介（非動畫歌）

ドライフラワー

ドライフラワー（FIRST TAKE版）

心做し

好聽到爆，狂loop

依家諗返轉頭寒蟬another都幾似
又係男豬搬去條村，條村好多怪事，間唔中有人死，又唔可以離開條村
不過another無輪迴概念

我竟然全部都唔識

左上左下都唔識

寒蟬既死唔單止係死人咁膚淺

櫻同中間jk之外全部唔識

返屋企聽

左下係邊個

我懷疑呢套好多偽毒

第一行中間嗰個係家有女友嗰個？
右上見過，其他都唔識

一定要聽

你咁講又好似係以為全女主

冇錯
哩套番好多偽毒

開估啦

新手LM

左下 雨宮優子
sorry我淨係識櫻同優子

今季除咗 女高中生 同埋 致不滅的你 之外
仲有冇邊套推介

吖仲有佐賀偶像

86 幼馴染

但已經代表上圖冇一個係處女

唔係處咪唔係處囉
唔好做雞咁就得啦

ef

俾人姦果種

係咪姐係 青梅竹馬xxxxx 嗰套

唔係佢既錯

最憎偽毒

ssss

正喎女高中生嗰套，又有金元壽子配大姐姐

姐係邊套

我淨係識櫻

優子

咁唔好睇果套囉

不要欺負我，長瀞同學 睇唔睇得過
好似都幾多人講

你都係識得兩個

黑肉又係好鹽濕

係咪高木同學黑肉版？

我又些牙下

推實教

似係

今季我睇依幾套
1,刮掉鬍子的我與撿到的女高中生
2,86–不存在的戰區—
3,致不滅的你
4,再見了,我的克拉默

點解變左你推路哥

我一套都未揀到
訓3個月先

實教開始走下坡
2年級後D女同質化幾嚴重
係時候殺返幾條女

睇咗第一集？
一開波個大姐姐正唔正
夠三個月cover知惠老師

依type嘅女真係最中我口味

實教啲人設角色個性太正太獨特
推到出第2季

太多角色

女子氣勢再勁啲睇得

未睇小說未接受到路哥唔係鍾意鈴音
炒輸股

想問佢多唔多戲份
淨係為咗睇佢都已經值得追依套嘢

佢已經有女朋友
唔好搞人啦

男朋友

正常份量
男主圍繞三條女點都有 女主最多

你睇完動畫之後接第4卷就會轉黨

但係個look唔係我type鈴音係type

淨係睇佢出場都正啦

原本某女角個look都唔係我type
但睇到之後都係俾佢吸引住

btw你冇搵過實教有關嘅嘢係絕對唔會知係邊個女角

我research完睇完少少情節，圖呀都冇feel,可能真係要認真打開本小說睇先明白

底已留

夠好用

佢中間有件事我覺得有啲傻
同你講定但始終唔知其他人點睇
唔再離題唔講

又唔係完全工具人嘅

係學習戀愛既工具人

學習完就會食第2件

快啲追好撚好睇啲伏筆唔輸巨人
雖然未睇二年級篇

咁巨人既伏筆都幾屎下喎

細聲啲

有甜

lm

好撚懷舊

但我唔太記得優子係咩事?

原來係你都係gay

好似套兔女娘學姐咁
最初為意淫入去睇
之後冇都真係想睇落去

寒蟬我細個睇都愕然
之後咪上左癮
好少有呢種感覺

無玩到驚
只係睇左動畫
真係搵日番睇番先
對第一季印象大d

個game靚到癲，bgm神，故事慘
好可惜minori執左

game:
ef the first tale 宮子，景
the latter tale 千尋，瑞希，優子
天使的日曜日 fans disc

動畫:
memories 宮子，景，千尋
melodies 瑞希，優子

op演出會根據劇情發展而唔同呢點都好正

動畫真係做得幾好，大沼心
新房風格

你班劇透撚
利申就睇完第二季

新Po留名
終於OT完

おかえり

只係記得2季d op好正 宮子同景個故都好正
千尋同瑞希我就麻麻

幾時有新一季
好想睇沙包魚vs咪拍

睇吓標題........

打得好

個嘴好7

咩鳩黎

唔知
twitter 睇到
意味不明

有冇另外3個獨立既版本

大小姐個樣

又想樓豬劇透

ef動畫真係幾正

樓主海貓睇到邊

棄了

一次過放出尼方便download

佢劇透緊弗洛克

月經問題

bam

成班好似食咗懵仔丸咁

上面三個笑得幾真呀

眼都唔眨下其實幾詭異

冇詩音

樓主睇完巨人係咪已經L11左

有聲喎

有埋emoji

個頭好似會甩落嚟咁

L11

如果啲情報係真嘅話真係爛到透
爛到有啲假，希望唔係真

有無巨人伏筆list，我好快咁睇咗漫畫，啲細節無咩留心睇

有種魔力咁隻眼離唔開

邊度有情報睇

最快出正式版係咩肉

你要漫po果啲人諗果啲定點
我就唔係好覺果啲係伏筆

佢應該要由頭到尾嘅伏筆

[4月9地鳴] 進擊的巨人漫畫139話 - 等候區（5）個結局jm9

開圖片mode睇吓啲情報，笑到傻
個支耶人咪西係過去5，6年都一直每個月出情報，基本上全中所以可信性好高
不過真係唔希望係真

我無追開post，但其實我連一路好走都唔係好get點解會解咗第一集嗰幕

平時韓肉英肉都一早出咗
可能最尾一話所以依家都未出

又或者其實係睇你一直期待緊既野係咪同作者想表達既野有唔同咁姐
等佢正式出成套野再將成套重新睇一次話唔定有新既睇法

提多樣
有幾幅係假，啲人改圖
所以最好追吓post，唔好齋睇圖

呢個又多咗，後面都解咗好多嘢，但我之前係咁咦睇吓巨人post，啲人講到有好多伏筆咁，我想知係咩啫

唔關事你睇吓啲情報就明

如果同時出買正版係咪好啲漫畫網又唔知幾時先有

個人覺得一集4x頁嘅漫畫得幾句文字情報就話爛尾好似武斷咗啲
仲要都唔知係咪真

我先得L7
米屈

唔係得幾句你睇吓就明
不過緊係唔希望係真

睇左啦

仆街４０頁，我放棄了

佢地諗多左

我嗰陣追漫畫都唔係好get重有啲咩重要伏筆無解

所以其實係冇

算啦
你駁唔到架啦

被fake了

冇啦
無論結局點吹
本身已經注定失敗
故事唔容許有解決辦法
差在結局係咪更加爛

等熟肉出一次過睇算

真，大家喺度鳩嗡都無用

可能我對巨人冇乜愛
如果寒蟬爛尾既話我都會咁激動
但巨人真心冇乜feel

巨人都真係好睇嘅，但始終唔係我最中意嘅作品
就算理性上巨人真係比較好睇啲
寒蟬爛尾真係會拍枱屌龍騎士老母

業尾4定3集你已經激動咗

係冇咗第1至3季追動畫嗰種feel

佢扮 為咗令我哋相信真係爛尾

龍7仲有成套卒嘅機會

唔好再燈了

當我到達左真相之後
我對龍7今次好有信心

有魔女之後就變真實同虛幻不斷穿插，有唔同睇法真係好正

為左將個風向改返去鄉子果邊
所以我製造到絕對會爛尾既感覺
雖然果刻我都唔係好明點樣駁到去頭3篇既兇案
但係正正有佢絕對既意志先令我明白個真相係點引伸落去

推理既過程真係好好玩

利申觀劇派
唔用腦睇最撚爽

都係羽入正啲，高佬啱樓主

但八城應該係處

弓箭人陽痿

法國你成日針對me

你L11

點解老師唔可以食

你果然先係哩度既真內幕

大家咁話

我硬係覺得佢r到個屎忽索索聲

Ｒ大力啲會舒服啲

有股癬
如果叫你用碌鳩捽佢屎忽啲股癬你肯唔肯

用我碌鳩捽無意思，幫佢Ｒ實際好多，
不過可能生壓瘡啫

壓瘡
長期訓床果啲老人同植物人先會有

你班友仔
等左咁耐丁圖都冇張
我自己黎

坐得多都會有

不過比我都會用手幫佢r
萬一啲用鳩捽到碌鳩生野就仆街

真係有得r屎忽

沙都子對波好撚正

真

我份人好簡單，有魅音就正皮

唔好同我爭
我R

34more

一齊

多多都有

你地班友成日j佢屎忽

邊度搵到咁多

呢兩張最靚

P站尊貴客戶

其實多唔多r18野睇

好撚多啊

基本上就係為咗r18而存在

無人記得佢

一話推翻哂138話build up嘅人設

不過feel到諫山創係明顯玩嘢
因為實在太鳩
條痴線佬應該好enjoy見到啲讀者被傷害

我係咪應該唔好睇
當隊友圍住佢講恭喜算數

7到我唔敢恥笑之前啲人每個cm都千字文分析

可能創哥都係動物台啲連登仔黎

最後嗰part出埋
笑到我

其實冇佢地講得咁差
放心
佢地ff咁多伏筆出黎緊係失望

諫山創應該真係有反社會人格

唔好唔開心啦

已經唔係伏筆嘅問題

但係以讀者角度
既然收唔切
一開始做乜鳩寫到咁大？
投訴成立喎

其實大部分人依家唔係屌緊伏筆
係劇情實在太鳩同埋推翻哂之前啲人設
已經係make唔make sense嘅問題

已經唔係故事問題
係創仔問題
尾十集冇解釋冇伸展
結局係點都冇用

算啦唔勞氣啦
我瞓先⋯⋯

其實要解既都解哂啦

岩岩上去搵到好多靚女屙屎圖
正

我想佢解釋啲人嘅行為啫
對創仔好高要求咩
搵人扑暈我唔好俾我睇巨人啦好嗎

我都係嬲到昏迷算

有邊個既行為你唔明

ef神作
其實虐作我鐘意ef多過Clannad 大沼心嗰種新房風好正

已經唔再重要啦依啲
佢最終話咁撚樣

樓主表示

啱啱睇睇完
黑白嗰集好正

龍7，藤本樹 係最後希望

有好多嘢耐左可能理性上接受
但係趕火箭之後結局仲違返之前鋪排
我都痴左線

樓主心情：

鷹野咁都唔洗死 公平咩

我今個月淨返嘅精神寄托都係套剃掉鬍子
同我生生性性做好佢就有得7月睇寒蟬同無職

只要牙花係到佢都唔會死

睇完舊作 對比新作人設一時唔係好慣

巴打hardcore睇得好快

大家一開始都係咁
睇睇吓好快慣

一齊咁

放假無野做 砌高達一邊睇

如果寒蟬同電鋸人都爛尾我真係會好失望

同我講幫樓主含之後時間會過得快啲
我即刻含
雪雪聲

但我建議睇埋寒蟬禮再開寒蟬業睇

放心
卒唔會爛尾

幫樓主含撚之後時間會過得快啲

Gay佬咪埋嚟

唯有瘋狂J住孖妹習慣先

要怪就怪創仔

一定唔會爛嘅
邊有咁易

咁有自信？
佢唔埋黎都含到
暗示你碌鳩好長？

絕對既力量底下係唔會比你燈到

邊有燈
我信牙7

屌 見巨人咁樣
我怕龍7都會香港腳發作

只係個謎底黎計已經肯定唔會爛

激到咁都好正常
始終追咁長時間
點都有啲感情
算啦

出面巨人黨一片哀號希望龍7唔好跟住一齊爛

點解創哥要咁快收佢係咪m屬性咁樣收法除咗俾人圍屌之外冇咩好處

咁突然走去睇第2季嘅

我都係clannad篇幅太長太多玩膠，唔會想睇第2次
但係咁多年一問親邊套感動，冇人答ef,冇人sick,太可惜

137已經嬲完，依家唔識嬲，果然有心理準備感覺係好d

出左巨人結局？

出左韓肉